﻿●解決済みの大きな問題
	○大人数が必須						……繁殖数と誕生数の切り分けにより解決
	○ＮＰＣ部位がなくＰＣが受け身固定		……ＮＰＣ部位と成長と絶頂、ＰＣの奉仕コマンド追加により処理的には解決したと思う
											苗床でなくてもOKな世界観設定の追加や挿入性癖オフの対応がまだ
	○汎用キャラを覚えにくい				……自称追加・口上増加・キャラドット絵のプレイヤーによる色設定・MASTERNAME追加である程度解消
											製作中にCBG系命令が追加され、先にHTML系で討伐・採集画面を作ったので
											使いたい状況に応じてよりふさわしい命令を使用できているか見直しはまだ
	○個別情報の見辛さ					……キャラ送りをつけ、PCも通せるようにした
											同行者設定のとき個別情報が見れないのがまだ不便
	○日記（ＰＣノート）					……一応システムは追加。口上側から追加できるようにした
											基礎描写にも用意しておけば口上の用意されていないイベントにも追加はされる
											システムは追加したが実際の記述はまだ
	○呼称自称の上限撤廃と許可フラグ		……別途フラグを用意する形で上限を動かせてオンオフもできるリストに
											疑似可変長配列にするか迷っていたがフラグ連動させるため目下これで

●バリアント本体に残る大きな不自由さ
	○挿入の扱い
		苗床モードにするため用意した設定の
		ＮＰＣが「ひとりで卵を作れるけどそれを育てられない生物」が邪魔になる
		種馬モードの場合、ＮＰＣは「卵子は作れるが精子がない卵生生物」という普通のメスでいい。

		被挿入追加、ＮＰＣ側の部位成長追加、ＰＣの愛撫行動触り方判定したので、後は
		＞托卵誕生周りの描写・大いなる樹の一族の設定描写/台詞を分岐させる
		＞托卵からのターン減少と繁殖イベントをＰＣのみ→ＮＰＣごとに
		＞挿入性癖の固定を外す
		＞ＮＰＣ部位成長バランス調整
		ができたら、種馬モードも実装できそうな気がする。

		逆転プレイの処理を基本行動に移して全体的に変えれば、
		攻守設定の逆転もできなくはないかもしれないが、現段階でそこまでは無理そう。
		捕食の関係を逆転させて、ＮＰＣが食べて食べてと迫る形にするなら
		逆転プレイが通常運転になり、口上もたぶん、かなり追加か見直しがいる。

	○階級を入れ替えできない
		キャラの順位（ＰＴ順含む）入れ替え
			能力による順位で育成による入れ替え（ゲーム性重視）
			傭兵団の階級扱いでプレイヤーが入れ替え指定（快適操作重視）

		育成に甲斐を出したり、日常ＡＩ行動による状況変化をいずれつけたいなら、
		能力による順位入れ替えの必要がいい
		自由さ、快適ではプレイヤー操作による階級入れ替え処理が楽

		基本ぬるげーでいいとは思ってるんだけどメインゲームにしようと思ってた討伐が
		難しくなり過ぎて要素充実させそびれたので育成要素はできたら欲しい
		採集も加わって多少は遊びやすくなっているはず

		キャラ情報として、CFLAGだけではなくDIMに性癖設定を組み込んだりしているので
		キャラ番号を入れ換えるのであれば連動が必要な変数に注意しなくてはならない

	○性愛固定
		バイセクシャル向け両性許可性愛
		ＮＰＣ同士の恋愛も考えられるが好悪別れるため実装しても使用しない人が出る
		この基準で考えるのが一番自由度の高い仕上がりになるので、できたらやりたい
		AWTはNPCがPCをとりあう設定
		両性加えて自由恋愛はNPCとPCが競争関係で等しい扱いのほうが合いそう

	○メインウィンドウのコマンド数限界
		メイン画面に口上表示欄が欲しい
		ミニマップ化で移動してからコマンド選択にすればクリックは増えるが雰囲気は↑

	○ルート分岐とルート分岐させるステータス
		最も欲しいのはプレイするたび違う人間関係が形成されている感が出るもの

	○同行者設定でキャラグラが見れない


●大規模なもの（作ってる人の能力的にできるかどうかわからないもの）
	○種馬モードあるいはリバースモード（通常のera）
		通常のeraにするならソース変動値に影響を与える素質も考慮に入る
	○キャラの順位（ＰＴ順含む）入れ替え
	○バイセクシャル向け両性許可性愛
		ＮＰＣ同士の関係性をどうするかも考える必要がある
	○イベントフィルタと条件の明示
	○実績システム
	○アイテムの整理
		任意のタイミングに使用できる再生成アイテムの追加
		任意のタイミングに使用できるＰＣ回復アイテムの追加
		sekaQみたいにITEMを1アイテム1ファイル管理形式にして
		名前や用途などを大別しつつ整理できないかな
	○ランダム攻略系の何か（採集→エロトラップダンジョン等）
		真っ直ぐ進行していく１周で満足するイベント系なら思いつき次第追加
		ランダムな罠の発動するランダムダンジョンなら何度も遊べるがかなり罠種が必要
	○育成要素が大雑把過ぎるのをどうにかできないか
	○ハウジングシステム追加
		移動先の背景ドットorコマンドクリック後の自宅
		壁と床だけクォータービューで作ってみたけど家具揃えるのが大変そうなのと
		チップ並べたりクリッカブルマップ使用する処理がまだテスト中
		（2019_05_03_TEST_CBGSETBMAPG_Revision_7）
		コマンドをクリック→行動実行をアイテムをクリック→行動実行となる想定
		衣装とエロシーンのドットさえ揃えばだいたいなんでもいい気はする
	○金銭の用途を増やす
		園芸店や教会への寄付等
		寄付などは結果としてどういったボーナスを得られるのか考える必要がある
		ＰＣ回復アイテムの定期獲得？

●マンパワー次第の作業（処理はわかるけど作業時間がかかりそうなもの）
	○中出し時の好感度追加←射精!!などの表示に加えて中出し!!等の表示が必要か？
		中出し確認処理は口上用に使っているが特に変数は割り当てていないので
		EXP系変動まで持ってくならフラグ立てがいる
	○個性を付けるコンボ設定
		性癖によってどのコマンドにコンボフラグを立てるか変えたり
		RETURNで返す値を強度で変更して評価値追加量を変える
	○イベント口上のないキャラに当てる
	○個別口上のないキャラに当てる
	○各性癖ごとの任意イベントの充実（合う性癖のものがあれば響きやすい）
	○性癖個別口上の充実（キャラによる攻め方の違いで好みが出る）
	○個別口上の好感度分岐
		ご休憩開始時終了時などの台詞内容を変えたりで関係性の変化を出す
		ただ、現状結構短文でランダム文が多いから
		このままだと気付かない可能性が高い
		関係性変化一段階目、二段階目、と長文出すなら別だが
		好感度イベントがあるのにそこまで仕込む意味はあるのか？
	○個別口上の状況分岐（許容・拒絶・訓練状態など）
	○個別口上による個別描写（キャラに合う動きに描写改変など）
	○持続行動の重ね合わせによる口上分岐（無限に広がるため一部組み合わせで発生するものに）
	○魔獣系の世界観を横に広げるシナリオ
	○育成に対する成長結果系ご褒美になるシナリオ
		あるいは噂話や二つ名等
	○ドット絵のパターン追加
		選択の自由度を上げる髪型や衣装など
		状況に合わせて必要なもの
			目隠し・口枷・パジャマ・ぼて腹などの差分
	○団体名登録
	○寄生中ボテ腹描写等の差分追加（イメージ/豊満タイプの母性たっぷり系/華奢タイプの薄い皮膚を押し上げて暴れる破けそう感系）
	○スキル別依頼
	○続編シナリオ
	○好感度イベント婚姻等でMASTERNAMEを変更したりCHARANAME変数を作って呼称をCALLNAMEとは別に変更できるようにしたり？
		それするならCALLNAMEではなくNAMEにもキャラ名保存してCALLNAMEを上書きして
		キャラ名表示や情報とかの必要なところでNAMEを使い台詞内ではCALLNAMEを使えばいいのでは
○エモーションはエモーションあり指定のときだけに？
	メイン画面オンリーに
○日記
	エンディング、婚約、融合あたりは必須か
	あとは部位のレベルＵＰ？
	討伐状況やガイド記念もざっくりいるかも
○性癖によるコンボ指定でもう少しＡＩをタイプ別に動かしたい
	愛撫寄りのキャラは序盤ハードなことしにくかったり
	ＮＰＣ行動のＡＩを分けてもいい
	欲求と消化の仕組みがは肝だった割に今一つ
	ひとつの性癖に固執執着するタイプか、毎ターン行動を変えたい気まぐれタイプか
	丁寧に順を追って動くタイプか、フェチ優先かとか
	性格をＡＩ分けして欲求の消化方法を変えたほうがいいかもしれない
	そのステータスは口上側でDEFAULT値を指定できてもいい
○家賃の仕組み
	ＮＰＣが日常ＡＩで動くようにしたい
	同行も同行者設定より連れ出しのほうが面白いのだけどなぁ


●不具合？
	○女の子触手のＰ絶頂が空射精扱い？
	○討伐依頼成功失敗時、ログがちゃんと消せてない？


●最も欲しいもの絡みのメモ
	基本的に全員、構わなければいけない＆行為をこなす触手キャラなので
	独自の関係性が表現しにくく一本調子になりがち
	毎回のプレイに「今回はどうなるだろう」という楽しみがない

	口上に好感度分岐があれば、親密になったキャラとそうでないキャラの差は出せるかもしれないが
	マンパワーがすごくかかる作業なので全キャラに実装するのは多分大変

	プレイするたび違う人間関係が形成されている感が出るものが欲しい
	毎回のプレイで違う人間関係が形成されると新鮮
	しかしこのあたりは今の設定には向かない
	ＮＰＣ両性任意生成かつＰＣとＮＰＣが等価だと、ＰＣが失恋する
	コミュはあくまで友情or敵対と見なすのが安牌

	性格の成長、学習要素も
	最初から出来上がったご主人様を演出するため撤廃した要素なので
	変化を起こしにくい
	それならそれで、PC側の成長度に応じたNPC対応分け・イベント分けなどを行い差を演出する必要があるか

	ＡＩの場合交流頻度は初期ランダムで好感度上昇したキャラ優先にすれば尖るか

	○ＡＩ欲求と幸福度

	○拒絶と許容をキャラごとに回数保存し、それによって好感度イベントをルート分岐
		欲求が満たされると幸福度が上昇するようにし、幸福度によって好感度イベントをルート分岐し
		関係性を変える
		あるいは現在ある好感度イベントを許容ルートと考え、拒絶ルートはメリーバッドエンド的なものに
		口上対応がなければあまり印象が変わらないのでこれもマンパワー作業

	○ＮＰＣ同士のステを持たせ、友情による結託や喧嘩による嫉妬等を用意し、ＰＣが調整できるようにする
		全体的にギスギスしているとか仲がいいとかで雰囲気判定やそれによるイベントがあれば面白いだろうか
		恋姫系紅魔館系列のように、場にいるキャラの好感度でムードが変わって
		押し倒しが発生するかしないか判定されたりするのも面白い

	○プレイ開始時、人狼のように見えない役割を割り振ってそれに応じた役割イベントを起こす
		短文イベントでも意外と飽きがきやすく量が多くなりすぎて挫折してる、割と労力に見合わない
		恋人のようにデートに誘いにくるキャラ・よく相談しにくるキャラ・一緒に遊ぶ友達・隠れて動き回るキャラ
		・結託したいじめを行い標的を探すチームキャラ・一緒に誰かをいじめようと誘いにくるキャラなど
		波のでそうな関係性を考えたが１役割につき１～３イベントでも結構量がある
